---
title: Mac 外接显示器色彩问题
date: 2022-09-15 17:03:58
permalink: /speak/dc6b5e/
categories:
  - 随笔
  - 2022
tags:
  - Mac
  - 外接显示器
  - 色彩
---

`Mac`外接非`Apple`认证的显示器其实一直是有色彩问题的，有的情况是整体颜色发灰，有的情况是绿色特别绿，微信的绿色变成接近荧光绿那种绿色。这是`Mac`的奇葩设计导致的，需要修改系统配置解决。今天升级了 `Big Sur`，之前在`Catalina`已经配置过的显示器失效了，又需要重新配置，为了以后配置能更快完成，故写下本篇博文。

<!-- more -->

<InArticleAdsense
    data-ad-client="ca-pub-1725717718088510"
    data-ad-slot="7426219401">
</InArticleAdsense>

## 原因

`Mac`系统外接显示器色彩不正确的问题，是因为`Mac`对于未识别的显示器，默认使用`ycbcr`的色彩空间来驱动，而`Windows`会默认使用`RGB`的色彩空间来驱动，而大部分显示器是不支持`ycbcr`色彩空间的，这个色彩空间主要是用在电视上，也就是说`macOS`上，未识别的显示器统一认为是电视。而`Mac`不像`Windows`，会积极适配各种外接硬件，`macOS`原生可以识别的显示器十分有限，这也就导致`Mac`外接第三方显示器基本上都是会有色彩问题的。

对于`TypeC`接口的`Mac`，有没有这个问题取决于转接头，有的转接头会兼容，有的转接头不兼容。

对于`M1`芯片的`Mac`这个问题暂时无法通过修改系统配置来解决，解决方法同`TypeC`接口的`Mac`，使用不同的转接头会有不同的效果。

## 解决方法

解决方法就是在`macOS`的系统文件夹下放入外接显示器的配置，并设置为`RGB`色彩空间来驱动。首先要生成配置文件。

在已经接了外接显示器的情况下，在命令行使用`ruby`运行 这个文件，就可以在用户目录生成配置文件，我的路径为：`/Users/zhangzida/DisplayVendorID-5e3/DisplayProductID-3402`

接着把这个文件夹放入`/System/Library/Displays/Contents/Resources/Overrides`就可以了。但是由于系统限制，系统文件夹是只读的，我们还要去关闭系统保护才能在这里面写文件。

### 对于`Big Sur`：

- 需要重启进入恢复模式，进入恢复模式的方式是按下`Options`开机，然后再按`Command + R`。

- 在恢复模式下的命令行输入：`csrutil authenticated-root disable`，然后再重启。

- 重启后在命令行输入`sudo mount -o nobrowse -t apfs /dev/diskNsM /path/to/mntpoint`挂载系统盘。`diskNsM`为 系统盘的设备名，在磁盘工具可以看到：

::: center
![不器小窝](https://cdn.staticaly.com/gh/xingcxb/blog_img@blog1/%E9%9A%8F%E7%AC%94/1605265351257.png)
:::

注意最后的`s`和之后的内容要截取掉，比如我的系统盘设备名为`disk1s5s1`，则`diskNsM`为`disk1s5`。`/path/to/mntpoint`为需要挂载的路径，可以为任意路径，我挂载到了下载文件夹。我的整个命令为：`sudo mount -o nobrowse -t apfs /dev/disk1s5 /Users/zhangzida/Downloads/`。

- 由于挂载到了下载文件夹，挂载好后，进入下载文件夹，就会进入到系统根目录了，我们把配置文件夹复制到相应的系统目录。

- 然后需要重建系统`snapshot`，使用到的命令为：`sudo bless --folder /path/to/mntpoint/System/Library/CoreServices --bootefi --create-snapshot`，我的情况用到的命令为：`sudo bless --folder /Users/zhangzida/Downloads/System/Library/CoreServices --bootefi --create-snapshot`。

- 然后重启电脑即可生效。

### 对于`Catalina`：

- 重启进入恢复模式，在恢复模式命令行输入`csrutil disable`，再重启进入系统。

- 在系统的命令行输入`sudu mount -uw /`。

- 在命令行用`mv`命令移动配置文件夹到相应的系统目录，我用到的命令为：`sudo mv /Users/zhangzida/DisplayVendorID-5e3 /System/Library/Displays/Contents/Resources/Overrides`，请自行修改用户名为自己电脑上的。

- 重启电脑生效。

## 参考

[小米 34 寸带鱼屏显示器评测，因为这个问题我只能退货。](https://m.bilibili.com/video/BV19741187pv?t=1499)（5 分 20 秒处）

[How to Force RGB mode in MacOS Mojave ?](https://m.bilibili.com/video/BV19741187pv?t=1499)

[https://twitter.com/EBADTWEET/status/1275454103900971012](https://m.bilibili.com/video/BV19741187pv?t=1499)
